袁國勇：祿泉樓感染個案或是「超級傳播事件」先兆

袁國勇：祿泉樓感染個案或是「超級傳播事件」先兆
2020-06-15 HKT 21:16

政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇，以及港大微生物學系臨床副教授杜啟泓在《香港醫學雜誌》撰文，指新型肺炎在夏季將會繼續傳播，並可能在冬季再次爆發。

文章表示，本港社區免疫力很低，冬季涼爽、乾燥，可能有利病毒傳播及在環境中的保持穩定，在未來12個月、甚至更長時間都未必會有安全有效的疫苗，令病毒變成另一種在未來很多年都會在人類之間傳播的季節性呼吸道冠狀病毒。

文章提及沙田瀝源邨祿泉樓的個案，患者分別居住於6個單位，顯示可能是「超級傳播事件」的先兆，不應只視作為群組感染，應該加強檢測，每日抽驗至少7500個樣本。

文章又說，本港目前疫情仍然受控，有賴高達97%港人自律戴口罩，令到本地個案只佔整體確診人數約40%。文章亦讚揚本港醫護人員，擁有高度專業的水準、出色的感染控制培訓、以及充足的個人防護裝備，令疫症大流行至今5個月，都沒有出現大規模醫院感染。

袁生提醒各位要繼續努力抗疫，夏天無論天氣如何酷熱都千萬不要除罩

收左美國佬幾多錢

又想續限聚令

第時有國安法

講真話變煽動顛覆

講有肺炎都唔得

不鬆懈
生瘡出汗疹都戴口罩

最怕酷熱天氣戴口罩戴到中暑

已經戴到出晒面油

好難頂呀
仲要繼續帶到幾時

袁國淆

Push

死開啦袁狗幫支共繼續足